世界宜居城市 香港排35位力壓新加坡 維也納擊敗墨爾本首頂榜首

經濟學人智庫（EIU）今日公布「2018世界宜居城市排行榜」，奧地利首都維也納擊敗連續7年居首的澳洲墨爾本，成為排行榜歷來首個登頂的歐洲城市。香港排行第35，比去年急升10位，力壓排37的新加坡。全球主要城市的宜居得分由去年的74.8%升至今年的75.7%，連續兩年上升。

這份評比衡量140個城市的5項指標，包括穩定性、健康醫療、文化與環境、教育及基礎設施。維也納過往多年一直與墨爾本都是瑜亮之爭，但過去7年都被墨爾本險勝。不過，今年因EIU評估歐洲受激進分子襲擊的風險降低，加上維也納得益於低犯罪率，讓它今年成功超越墨爾本。EIU表示：「過去幾年，歐洲城市經常因為恐怖主義威脅，影響安全分數，但過去一年已回復正常。維也納由於在穩定性指標加分，成功摘下冠軍。」

維也納和墨爾本在健康醫療、教育及基礎設施都拿下100分滿分，雖然墨爾本在文化與環境項目拉闊差距（98.6分比96.3分），但維也納靠改善了的穩定性得分扳回一城，總分力壓墨爾本登頂。第3到5位分別為日本大阪、加拿大卡爾加里和澳洲悉尼。在10大中，澳洲和加拿大分佔3個席位，日本佔兩個。排名第3高的亞洲城市是第35位、總分為91.3的香港，比去年急升10位，去年首次被新加坡超越後再次領先。新加坡今年排名第37。

EIU表示，排名在前頭的城市通常是富裕國家的中型城市，人口密度相對較低，因為較大、較擁擠的城市通常犯罪率也高，基礎設施耗損大。

排行榜中最不宜居城市是敘利亞首都大馬士革，其次是孟加拉首都達卡及尼日利亞的拉各斯。不過，排行榜並沒有列入世界上暴力嚴重和戰亂頻仍的幾個首都，像是伊拉克首都巴格達和阿富汗的喀布爾。

2018世界宜居城市排行榜

第1位：維也納

第2位：墨爾本

第3位：大阪

第4位：卡爾加里

第5位：悉尼

第6位：溫哥華

第7位：多倫多、東京

第9位：哥本哈根

第10位：阿德萊德

第23位：檀香山（美國最高）

第35位：香港（亞洲第3）、曼徹斯特（英國最高）

第58位：台北

第59位：首爾

第74位：蘇州（中國大陸最高）

第75位：北京

大阪 2036

宜居？ 好多香港人都深明香港有幾不宜居住先唔生仔

香港（亞洲第3）

咁叫新加坡人移民上黎, 我地搬落去

Have those analysts only been to Central or Admiralty lol

Tell them to try SSP and rate HK again

咪話囉，歐美地板遠高於亞洲大氣層
唔係點稱得上西方極樂世界

我會揀新加坡

唔好屌我

肯定冇計居住成本
唔計錢,香港都算宜居嘅

Wien

人口密度都無計

I think they were more likely to be in Repulse Bay or Discovery Bay

有錢佬宜居城市，尤其是做老闆的，有大量便宜的勞動力

大阪

唔計生活成本香港又得確係幾宜居

我都會揀新加坡

唔好屌我

新加坡好撚過香港好多啦

邊忽好？根本一樣差

佢地應該係標題前加多有錢人三隻字，咁就唔單止超新加坡，我甚至認為可以更高

有錢人咪宜居囉

剩係房屋政策同入境政策已經好過香港多多聲
你喺新加坡買第2層樓要交好重稅
人地真係引優才入境，反觀香港每日150個

噉你又講吓新加坡有咩同香港一樣差

頭二已經麻麻地